# 第十七章 TCP保活机制 #
## 17.1 保活机制解决什么问题 ##
&emsp;&emsp;保活机制主要解决以下两个问题：一是客户端与服务器需要了解什么时候终止进程或者与对方断开连接。二是虽然应用进程之间没有任何数据交换，但仍然需要通过连接保持一个最小的数据流。
## 17.2 保活机制工作原理 ##
&emsp;&emsp;保活机制在默认情况下是关闭的，如果在一段时间内连接处于非活动状态，开启保活机制的一端将向对方发送一个保活探测报文。该报文的序列号等于对方主机发送的ACK的最大序列号减一。  
&emsp;&emsp;探测报文以及对应的相应报文都不包含任何新的有效数据（即包含垃圾数据）。因为仅凭一个探测报文是不能判断连接是否已经停止工作的，因此需要提前设置保活探测参数。  
&emsp;&emsp;启用该机制的一方，能够发现对方以下四种状态之一：  
1. 对方主机仍然在工作，并且可以到达。即连接没有中断。发送的探测报文，有对应的响应报文。此时，请求端将重置保活计时器（设定保活时间）。如果在保活超时之前有应用程序通过该连接成功收发数据，则保活计时器将又被重置。  
2. 对方主机崩溃，包括已经关闭或者正在重新启动。此时对方的TCP将不再响应，请求端不会收到响应报文。在保活时间段内，请求端一共发送保活探测树指定次数的探测报文。如果还没收到，则认为连接断开。  
3. 对方主机崩溃并且已经重启，此时会收到一个对其探测报文的响应，但这个响应是一个重置报文段，请求端将会断开连接。  
4. 对方仍然在工作，由于网络原因等因素使得请求端无法收到对应的响应。
## 17.3 ##
&emsp;&emsp;如果没有使用保活功能，也没有应用层计时器或者计时器没有激活，那TCP将不会知道另一端已经崩溃。
